為山神自廢武功！摩佬再遇世紀難題

山齊士在曼聯的英超首戰終於來了，但遺憾的是球隊在作客0-2完敗於熱刺。山齊士的發揮也不盡如人意，全場甚至沒有一腳有效射門。不難看出，曼聯的新7號仍在適應期，山齊士到底應該踢哪個位置，身邊的攻擊組合該如何搭配，摩連奴也還在摸索。
如同預料的一樣，山齊士擠掉的馬達的正選。原來媒體預測山齊士會出現在右翼鋒，頂替馬達的位置，但此役的實際操作中，摩連奴還是讓山齊士出現在他最為熟悉的左翼鋒的位置，馬迪爾換到了右路。這一調整，曼聯的進攻全亂套了，受到對方重點照顧的山齊士在左翼表現平平，上半場只有35次觸球，沒有射門也沒有成功的過人，在和熱刺球員一次次的肌肉碰撞中，山齊士一直沒有找到自己的節奏。

而給山齊士讓位的馬迪爾此役也迷失了自我，多少有些自廢武功的感覺。在調整到右路之後，馬迪爾的殺傷力大減，他本來在左路慣用的帶球內切，在右路根本就使不出來。整個上半場曼聯徹底被熱刺壓制，以0-2結束了半場。

眼看著曼聯的進攻陷入了癱瘓，摩連奴在下半場也做出了及時的調整。他又重新將馬迪爾換了他最熟悉的左路，將山齊士放到了10號位。但這樣的調整，效果也十分一般，在比數落後後，曼聯整場都被熱刺壓制，沒有形成有效的反擊，摩帥此役的進攻組合嘗試顯然是吃到了苦果。從精神狀態來說，山齊士依然非常積極，很拚，但他全場的數據相當糟糕，77%的傳球成功率，沒有射門沒有威脅傳球，只有一次成功的突破。英國媒體稱：「山齊士遊離在曼聯的戰術體系之外，在場上有些不知所措。」無論是曼聯，還是山齊士顯然都沒有找到最合適的組合方式。

摩連奴多次強調山齊士能夠踢任何位置，他有這個能力。但如今問題是如何激活最強的山齊士的同時，不影響其他球員的發揮，比如馬迪爾，比如連格。摩連奴如何做到1+1>2，很顯然山齊士與馬迪爾最舒服的位置是重疊的，摩連奴究竟應該調整山齊士的位置，還是調整馬迪爾的位置，該如何進行搭配，這些難題都要摩連奴來解決。

應該說在山齊士的曼聯英超首戰當中，摩連奴的試驗是失敗的。這當然也與對手的強悍有關係，客觀上早早的意外失球也極大的影響了球隊的進攻佈置和球員心態。更多的原因是曼聯在進攻當中還沒磨合好，沒有形成自己的套路。在面對一些弱隊，比如說上週曼聯踢的伊奧維，那麼山齊士與馬迪爾這種級別的球星，完全可以憑藉著個人能力來為球隊打開僵局，但面對訓練有素，防守強悍的球隊時，曼聯球星的單兵作戰就不管用了，必須形成進攻線上的合力。

也許我們應該更耐性些。這畢竟是山齊士在曼聯的第一場英超，他還需要時間來與曼聯球員磨合。但留給摩連奴要做的功課真的不少，如何調整山齊士與馬迪爾的位置，如何將曼聯的進攻威力發揮到最大，如何讓山齊士與盧卡古之間發生化學反應等等。只要解決了這些問題，曼聯才能夠將紙面上強大的實力體現在比賽當中。

ox過猁，當時猁都輸波，依家咪幾好。

畀啲時間

馬迪爾都變左球星

上次大炒乙組仔定甲組仔果時明撚明話山狗點屈機法嫁 摩狗點成功調整好個陣容 仲話果時啲隊友係後備 山狗都咁勁 如果隊友換返普巴 馬斯亞就會點屈機法 依家就轉得咁快 成隻死狗咁？

你第一日睇新浪文?

究竟山狗駛唔駛禁賽

神魔合一呀！你地識條春？

唔係 純粹笑鳩你班獌狗姐 新浪出啲飛機文你估你地j得少咩

馬渣山

所有野都錯，山齊士要企盧卡古個位

琴晚個陣都ON9

摩佬明明都試過馬仔打右完全work要擺左邊先發揮到,對住熱狗竟然重覆犯錯
LKK踢強隊都冇貨交,推山神上箭頭,Lin唔打攻中打RW仲好

好心等LKK餓下波啦

仲話前場最高班

珊翠絲有冇米五?

有

依埋班曼狗都J到出血

因為山講明自己擅長踢左

我無睇場波

ff 如果山肯踢右，馬踢左，買埋 dybala 踢中間，好似好勁。

買埋C朗美斯踢最前點睇

c朗踢中間好

dybala 應該走，祖記善價而沽，夏天 go mu 不是夢。

對弱隊咪全能，對強隊咪含撚

神魔合一都要CD啦

一定係假獌